# On peut commencer quand ?
Je me prépare pour être disponible au 1er janvier 2019. J'imagine que cela me laissera le temps de constituer un petit matelas financier et de dire au revoir à mes amis et à ma famille.

# Comment te contacter ?
Par mail ou sur mon portable :
    > langlois@louna.com
    > +33 616 473 377

# Quelles sont tes compétences ?
Fin 2017, après mon baccalauréat, je me suis engagée dans un service civique avec l'association [Léo Lagrange](https://www.democratie-courage.org/). Mon travail consistait à animer des interventions en milieu scolaire et dans les écoles de police sur les thèmes du sexisme, de l'homophobie, de l'immigration et du handicap.

Cela m'a permis de consolider les compétences suivnates :
- Animation de groupe : Permettre à tout le monde de s'exprimer et d'échanger sur des sujets polémiques, prendre la parole en public.
- Travail d'équipe : S'organiser et intervenir en binome et en groupe.
- Autonomie et organisation : Créer des journées des outils, démarcher, prévoir les différentes interventions, rédiger les bilans

En août 2018, j'ai choisi de prolonger en m'inscrivant au pôle handicap de [Léo Lagrange](http://www.leolagrange.org/bienvenue-au-kaleidoscope/) comme animatrice auprès d'enfants en situation de TSA (Trouble du Spectre Autistique)

Les compétences apportées ou validées :
- Sensibilisation au handicap : Comment se comporter, savoir gérer une crise.
- Patience et adaptabilité : Apprendre à découvrir la personne, comprendre ses besoins.
- Travail d'équipe : Organisation avec 5 ou 6 animateurs très soudés.
- Rythme de travail soutenu : 8h/17h en continu, 1 enfant par animateur.
- Gestion des émotions : Savoir gérer ses émotions lorsque l'enfant fais mal, ou part en crise et ne pas le perturber par ses ressentis.
- Empathie : Prévoir une crise par l'observation de l'enfant et la compréhension de ses angoisses et de ce qui risque de le troubler. Découvrir le monde de quelqu'un sans s'imposer.

# Et avec le numérique ?
Je suis à l'aise avec le numérique. Je parle couramment le traitement de texte et les tableurs. En bonus, je suis initiée à l'HTML/CSS et aux langages de programmation Python et JS. Je pratique instagram, snapchat, github, etc.

# Tu parles espagnol ?
Plusieurs séjours en espagne m'ont permis de renforcer mes acquis scolaires. Je ne me sens pas encore expérimentée mais j'ai confiance en ma capacité d'adaptation. Si parler la langue est prioritaire pour mon recrutement, je suis prête à actionner une formation pour progresser rapidement.

# Pourquoi le Chili ?
J'ai toujours été attirée, et je mes sens très afinitaire avec l'Amérique latine que j'imagine proche et complémentaire à ma culture méditéranéenne. 

# Quels sont tes objectifs en venant ici ?
Je souhaite continuer à travailler sur les causes qui me tiennent à cœur en prolongeant mon expérience dans d'autres contextes et d'autres cultures. 

# Concrètement, que pense-tu pouvoir nous apporter ?
Je viens avec un minimum d'intention, et beaucoup d'envie. L'envie d'apprendre, de m'immerger, de découvrir et de m'adapter à vos problèmatiques. 

# Tu connais le syndrome de la sauveuse blanche ?
Bingo, je me suis beaucoup questionnée sur le sujet. Ce n'est sans doute pas suffisant, mais cela m'a fait prendre conscience de mes privilèges et m'a aidé à clarifier mes intentions. Je pense qu'aujourd'hui, je suis très éloignée du volontourisme et de la bonne conscience. J'ai envie de découvrir de nouveau point de vue, et quitter ma vision que j'imagine européo-centrée.

# Qu'entends-tu par discrimination ?
Dans mon asso j'ai travaillé sur l'immigration, le sexisme, l'homophobie et le handicap.
Je me sens impliquée, concernée et engagée dans le droit des femmmes, les violences infantiles et la problématique de genre.  

# T'attends quoi de cette asso ?
L'opportunité de m'engager et de m'épanouir dans une structure bienveillante et bientraitante, avec des personnes enthousiaste, convaincue comme moi que ces luttes sont indispensable pour créér un meilleur avenir.

# C'est quoi ton "style" ?
Je préfère laisser mes collègues en parler ;)

# Pour combien de temps ?
Je pars pour une durée indéterminée, au moins un an.
